Até que me arrancou algumas risadaa . 
Gente , esse livro é ótimooo vale a pena ler ! 
É muito gostoso ler ele que dá vontade de ler mais de mil vezes . 
eu indico pra todo mundo e posso dizer que amei elee . 
E quando eu li o livro me encantei ! 
É de aqueles livros que a gente lê bem a os pouquinhos , pra saborear e prestar atenção em cada detalhe . 
Igual a a chocolate , que se come devagarzinho pra não acabar logo . 
O tipo de história divertida , narrativa empolgante , e aquele jeitinho brasileiro que a gente deveria valorizar mais . 
Me identifiquei várias vezes em os casos contados . 
E são esses que '' preenchem '' a divertida história de Thalita Rebouças . 
Indico ! 
Mais uma vez , em um enredo simples e muito divertido , Thalita Rebouças em os traz a alegria de a vida que toda garota conhece , mas que não consegue apreciar . 
Ri e me emocionei muito com o livro , e , como aconteceu quando li Fala Sério , Mãe , acabei o livro com aquela vontade apertada de reuniar todas as minhas amigas pra matar a saudade ! 
Adorei . 
Leia o livro , você vai adorar ! 
Achei muito bom , porque mostra muito bem as fases de a vida de uma menina , e cada história traz uma lição . 
Esse livro é um livro divertido , que a o mesmo tempo que nos faz rir , nos faz refletir sobre todas as nossas amizades . 
Super recomendado ; D 
Achei muito bom , porque mostra muito bem as fases de a vida de uma menina , e cada história traz uma lição . 
Ahhhh , o livroo é mt mt boom ! 
lii duas vezes ! 
Eu recomendo * -- * ' 
Amei ! 
Foi o que eu mais me identifiquei ... :D 
Um livro brasileiro que tem crônicas excelentes pra se ler em alguns minutos e logo não querer parar de se ler . 
Tem muitas crônicas agradáveis , muita coisa bacana sobre a amizade , a mãe que faz queimar a nossa cara , amigos com problemas e qualidades . 
Enfim um livro muito bom que encontrei e desejo fazer a coleção de a série que divulgarei pra todos pra se divertirem e rir muito . 
Ri muito com ele , muito louco o capítulo em que ela entra em a banda . 
maravilhoso . 
Fala sério amiga é um livro muito bom . 
É um livro muito interessante , ela fala de sua vida desde o três anos até seus vinte e um anos . 
Em o começo é meio chato mas depois de os dez anos isso fica mais interessante de ler . 
Amei amei amei ; 
Sempre me identifico muito com a Malu , e em esse livro não foi diferente , as amizades antigas , as que passam com o tempo , as que são pra sempre ... acho que todo mundo tem essa história e a Thalita Rebouças sempre impressionando denovo . 
muito bom 
esse livro é bem interessante ... para garotas que gostam de aventuras é muito legal ... eu adorei ... 
Muito maravilhoso esse livro . 
muito bom 
Bom também 
Me diverti muito lendo esse último de a série '' Fala sério ... '' Como os outros , muito engraçado e gostoso de ler . 
Muito bom 
Esse livro retrata típicas situações que podem acontecer em a vida real , como se apaixonar por o melhor amigo , ficar com um loco em o carnaval , ir em a casa de o namorado por a primeira vez , e tudo de um jeito muito divertido ! 
Este liro se tornou um de meus favoritos porque conta histórias de uma adolescente chama Maria de Lourdes apelidada de Malu , que é obsecada por beijo e namorado . 
Além de seus problemas com os pais ainda tem muitas outras histórias legais e engraçadas em relação a ela ! 
Parabéns Thalita , este livro me cativou ! 
Fala sério , amor ! funciona muitíssimo bem como passatempo . 
Um ótimo livro pra quem quer dar boas risadas e se identificar com cada situação vivida por a protagonista . 
Muito bom , vale a pena ! 
O livro é legal . 
Um bom passatempo para divertir . 
Gostei de as historinhas com o título '' É cada um que me aparece '' . 
Divertidas . 
Adorei também quando ela narra um fato ocorrido como namorado de a vez , Jaiminho , em uma de suas caminhadas matinais . 
E outra história que eu adorei foi a '' Viva a empada ! '' que a o invés de contar algum mico , foi uma lição divertida . 
Enfim , há muitos trechos hilários e o livro tem uma linguagem legal , fácil e direta o que torna a leitura mais leve . 
Livro apaixonado 
Desde o primeiro até o último namorado , histórias divertidas e criativas . 
E além de tudo , bem engraçadas e com a linguagem '' descontraída '' e informal que Thalita utiliza em suas obras . 
Nota 10 ! 
Engraçado . 
Li o livro em apenas um dia , passei a tarde toda grudada em o livro . 
Fala Sério , Amor ! é o primeiro de a '' série '' que leio , e realmente me surpreendeu . 
Não achei que seria tão divertido assim . 
Juro , ri bastante em certas partes de o livro . 
hahaha Eu gostei de o livro , é um livro bem para pré adolescentes , digamos , mas mesmo assim gostei de ter lido . 
É bom , A as vezes , ter uma leitura brasileira adolescente e água com açúcar : - 
É otimo vale a pena ler . 
Há episódios impagáveis de o início a o fim . 
Espirituosa e bem-humorada , a protagonista divide com as leitoras suas experiências nem sempre agradáveis com os meninos e a eterna vontade de beijar muito , ser feliz e encontrar o par perfeito . 
A narrativa é fluida 
Gostei muito de o Livro não , pensei que era uma história com a MALU e um garoto , mas em o livro são vários , em cada etapa de a vida de ela , por isso não gostei muito , mas é divertido ! 
este livro ele é muito enteresante legau eu gostei de ele muito interesante ... . 
Amei ! 
Dei altas risadas . 
Não me decepcionei nem um pouquinho . 
O livro relata cada experiência que ela teve com seus amores , e eu , como já fui criança e em o momento vivo minha adolescência , me familiarizei bastante com as situações que ela passa a o decorrer de a historia . 
Pra vocês terem uma idéia , levei o livro pra escola para que eu lesse em as horas vagas - como sempre - e tive uma crise de riso em certa parte de o livro . 
Muito engraçadinho ! 
; - 
É bem pra adolescente mesmo , as histórias são engraçadas e tal , achei divertido ! 
A Malu - Maria de Lourdes - é uma personagem divertida , moradora de a Tijuca/Rio de Janeiro ; sem medos - exceto de patos haha - , sem ilusões - muito diferente de mim , haha - que em a maior parte de as vezes tem relacionamentos , mas que sempre ri em o final - junto com quem está lendo - A diversão é garantida ! É 
Adorei o livro ! 
Bem divertido e descontraido . 
Malu conta como eram seu relacionamentos de uma maneira muito engraçada . 
Eu achei legal pois conta a historia de uma moradora de a Tijuca que conta suas descobertas amorosas , Os '' ficantes '' , os rolos passageiros , o namorado grudento , o ciumento , os doidos que aparecem por o caminho , os fofos , os pais de os namorados , os seus pais e os namorados ... ela sempre tem uma boa história para contar . 
O livro Fala sério amor , de Thalita Rebouças , conta a história de uma jovem garota , que se chama Malu , conta sobre todos os fatos importantes de um relacionamento que ocorreu em a vida de ela , de entre muitas histórias , algumas te calsaram muitos risos ! 
Hilário de o começo a o fim ! 
A leitura é muito leve e divertida e em um pouco mais de um dia o devorei ! 
Super recomendo ! 
PS : eu gostei muito de o livro , pois possui uma linguagem clara e evidente , além de possuir uma ótima história , que é bastante comum de se ver em pessoas reais . 
Ótimo livro ! 
Este livro , em particular , achei o mais legal . 
Em o capítulo em que ela leva o namorado para o pai conhecer , ri tanto que quase perdi o fôlego . 
É claro que se você tiver mais que 20 anos vai achar o livro bem babaca , porém para adolescentes é realmente bom . 
Esse livro é muito legal , me indentifiquei muito com ele ! 
Ele é um livro total pra adolescentes , que tem histórias que a gente se vê dentro de ela , haha . 
Vale a pena messssssmo ler . 
Por tando essa leitura conta que mães como Ângela existe , e filhas como Malu também existe , é uma leitura muito boa e calma , por contar a vida de uma adolescente que não é nada fácil de se lidar . 
Adorei este livro ... Relata a convivência entre mãe e filha que são melhores amigas durante as passagens de a vida de uma garota desde a infância até a fase adulta . 
É um livro com tema adolescente e nos ensina a confiar mais em as mães , pois muitas vezes as relações são estreitas . 
Li o livro três vezes , e só não li uma quarta vez pois tive que passar a ler outros livros . 
E se quis ler tanto assim , é porque o livro realmente diverte ! 
Ri demais com as histórias de Maria de Lourdes ou , como ela gosta de ser chamada , Malu , pois conta momentos em que ela ainda se encontrava em a barriga de sua mãe , até o momento em que passou a viajar solo com 21 anos . 
São histórias engraçadas que arrancaram boas gargalhadas minhas . 
Cheguei a obrigar meus pais a ouvirem alguns capítulos que eu tanto queria ler em voz alta para todos . 
É inesquecível . 
Recomendo muito ! 
O melhor de tudo , é que a protagonista conta suas histórias de forma divertida , irônica algumas vezes , revoltada com os micos que sua mãe lhe fez pagar em outras , mas acima de tudo mostra como essa relação de mãe-e-filha , apesar de difícil , deve ser bem cuidada . 
Uauuu adorei muitooooooooo , mão imagina que iria gostar tanto de este livro , eu rir muito com as loucuras de a Malu . 
As vezes me estressava com ela , ja imaginou se todas as mães fosse assim como Tereza ? 
Bom fica a dica de um livro rapido e muito bom . 
Me identifiquei muito com várias de as partes de o livro em que Malu narra , ela conta umas histórias que já aconteceram com mim , e isso é bem interessante porque até então pra mim , isso só acontecia com mim . 
Logo que terminei de ler este livro , passei para minha mãe ler , recomendo que todos que lerem ele façam o mesmo , a sua relação com sua mãe melhorará bastante ! 
A leitura é relaxante , e não cansativa . 
Vale muito a pena ler . 
aqui relata sobre avida de uma garota que queria viver de um estilo diferente de o normal Manu a personagem principal que ñ ~ aceita a maneira como as pessoa se metem em sua vida é ´ comum a gente ver que em a adolescencia tudo muds mas nem sempre ´ é como a gente quer resumindo o livro é bom mas deveria abordar um tema melhor . 
Histórias divertidíssimas e engraçadíssimas - isso mesmo , 2 adjetivos com '' íssimas ! '' - de uma mãe dedicada e sua filha Maria de Lourdes , que prefere ser chamada de Malu , pois odeia seu nome ! 
O bom de esse livro é que você identifica sua própria mãe em o meio de essas histórias malucas e cheias de exagero materno . 
Leia ! 
O livro é bem simples , conta a história a o decorrer de os anos de Ângela Cristina e sua filha Maria de Lourdes . 
Começando com Ângela em a gravidez , que é umas de as partes mais engraçadas , algumas coisas que ela fala e pensa faz todo o sentindo , como você pode estar gorda e feia , mas se você está grávidas todos vão te amar e te achar linda , também tem quando está grávida você não ganha presentes para você e sim para seu bebê . 
O legal de o livro é mostrar essa amizade mãe e filha que é um tanto quanto complicada e engraçada ! 
Um livro tranqüilo e divertido é um livro pra relaxar ! 
Amei o livro muito bom ! 
Assim como em os outros livros de esta série , há partes em que eu me vi rindo muito - muitas de as vezes em lugares cheio de pessoas - com as situações ali retratadas . 
Mesmo esta série sendo ' diferente ' de as que eu costumo ler , a leitura é muito tranquila e fluente , é como se fosse um descanso para o cérebro . 
Acredito que os garotos não leiam muito esta série - realmente acho feminina - , mas todas as meninas deveriam ler ! 
Além de dar boas risadas estarão contribuindo com a divulgação de nossos autores nacionais ! 
As discussões entre as personagens Maria de Lourdes e Angela Cristina , A as vezes sérias , outras vezes engraçadas ; A as vezes importantes , outras vezes irrelevantes , são contadas com ritmo e humor por a jovem autora . 
Para retratar os dois pontos de vista , a autora lança mão de o seguinte expediente : a primeira parte de o livro , de a gestação de Maria de Lourdes até seus treze anos , é narrada por a mãe , que , então , passa a palavra a a filha de uma forma bastante inteligente e sensível : É a menina cedendo lugar não a a mulher , mas a uma linda mocinha . 
Tudo isso e muito mais arranca risadas inevitáveis de leitores de qualquer idade . 
O mais legal de o livro é que não tem como chegar até o fim de ele sem dizer por o menos uma vez '' minha mãe é igualzinha '' ! 
Recomendo muito esse livro ! 
Perfeito pra qualquer idade - principalmente pra quem está entrando ou em o auge de a adolescência ! 
Como eu ri lendo esse livro , eu estava precisando de uma coisa leve e rápida , e ele cumpriu bem o seu papel . 
A mãe Angela Cristina é a personagem mais engraçada de o livro , suas cenas são sempre as mais legais , passei tanta vergonha alheia lendo esse livro . 
Creio que muitas meninas que leram esse livro ou ainda vão ler , podem se identificar com muitos aspectos que o livro levanta . 
Esse foi o primeiro livro que li de a Thalita Rebouças , gostei de o tom que ela desenvolve a história e a narrativa á ótima . 
Querem ler um livro leve e engraçado , leia Fala Sério , Mãe ! 
Achei muito divertido e em muitos momentos a Angela lembrou a minha mãe , principalmente em a fase mais '' adulta '' ... Muito bom , recomendoo =D 
Li e recomendo ! 
Muito bom ! 
Gosteei muito , Em essa edição , conta tudo sobre Maria de Lurdes , desde que nasceu . 
Leiam o livro que você irá amadurecer mais , e muita paciêcia com todas a pessoas . 
Um livro leve que detalha de forma concreta a vida de uma família através de os anos e de as mais diversas experiências . 
Em a primeira metade de o livro a historia é narrada por Angela , uma personagem por a qual desenvolvi um imenso carinho a o longo de a trama , com seu jeito exagerado e dramático de ver as coisas - o que só torna o livro mais engraçado - e seu imenso carinho e preocupação com sua filha que pagina a pagina descobre um pouco mais de o mundo que a cerca . 
Eu realmente gostei de esse livro e o indico principalmente a os leitores mais jovens , por ter uma linguagem direta e de fácil compreensão . 
Recomendo o livro apenas para crianças que estão iniciando o hábito de a leitura , por ser curto e de fácil entendimento . 
Mas gostei muito de o final , compensa . 
adoogo ! 
A leitura foi muito boa . 
O livro é divertidíssimo . 
Me diverti muito lendo , e não sei por quê , mas o humor de esse livro é parecido com o de o Veríssimo que eu li pro Desafio - As mentiras que os homens contam - . 
É demais porque conta as expectativas de a mãe desde a gravidez até a filha de ela , a Malu - ela detestava Maria de Lourdes - , já ser capaz de decidir sobre a sua própria vida , sem precisar de a mãe . 
A narrativa fica mais divertida a partir de aí , se é que é possível . 
Fala sério ! 
Demais ! 
PS : O livro é muito bom , eu gostei muito , porque a relação de o livro é muito parecida com a minha e de a minha mãe . 
Rendeuuu muittaa risadas ... MARIO MARCIOOOO ! 
Leiam o livro que você irá amadurecer mais , e muita paciêcia com todas a pessoas . 
Em o início de o livro achei divertido . 
Aliás ... a escrita de ele tá toda boa e bastante diálogo - gosto de isso - . 
De modo geral , é um livro divertido , interessante e rápido de se ler . 
Esse livro é muito legal e engraçado Maria de Lourdes é uma menina muito teimosa quer sempre a o contrario de sua mãe quer sempre ser como seu pai , e sua mãe não gosta . 
É muito bom ... 
Ameeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeei esse livro . 
A o mesmo tempo em que ´ dava boas risadas com as história e micos entre Malu e a mãe de ela , refleti que as mães estão sempre de o lado de os filhos , ajudando , cuidando , aconselhando , dando bronca e ensinando sobre a vida , afinal , elas são bem mais experientes que nós . 
Em a época , o livro realmente me cativou , pois era engraçado e acabou fazendo com que eu fosse mais amiga de a minha mãe . 
Um livro super divertido onde Malu lembra o que passou com sua mãe depois de os 12 anos , pois aantes sua mãe que narra . 
Um livro que eu li rapidamente e gostei muito . 
De ele eu gostei de a primeira metade , em a qual a mãe de Malu é a narradora . 
Queria que terminasse logo , gostei mais de a mãe de ela durante uma boa parte de o livro . 
O livro realmente é divertido porém não apresenta uma história sobre a personagem durante o livro todo , são varios episódios que aconteceram durante toda a vida de ela . 
É um livro super divertido , e apesar de ser para adolescente recomendo que pessoas de todas as idades leiam . 
hauha Super recomendo ! 
Gostei mais de a primeira parte , narrada por a mãe de o que a de a filha . 
É um livro contado com muito humor . 
Leitura leve e sem compromisso 
Gente , adorei a Malu ! 
Não tem como não se identificar com ela . 
Esse é aquele livro que a gente lê em 1 hora , mas se diverte por outras muitas horas seguidas ! 
Lindo lindo , amei ! 
realidade pura . 
Adorei esse livro e rir bastante ... Qualquer adolescente q ler fk apaixonada por a história . 
Hilário ! 
Caraca , morri de rir com a Malu e as maluquices de a mãe de ela ! 
Esse foi o melhor em a minha opnião . 
Muuuuuuuuuuuuuuiito engraçado ! 
Gostei muito com ele aprendi muitas coisas . 
E se vc ler , não vai se arrepender . 
Muito bom , vale a pena ! 
Em Fala Sério , Pai o pai de Manu começa narrando o que é super legal pois vemos o ponto de vista de ele em relação a vida de Manu , aprendemos que as vezes é necessário que nossos pais digam não pra nós , vimos como a relção de eles dois é bastante aberta . 
A leitura é facil e não é cansativa ou repetitiva o que dá um livro um ar bem '' light '' diremos assim . 
Se ainda não o leu e tem vontade de de lê - lo faça isso o mais rápido você não irá se arrepender . 
Leia ! 
Divertidíssimo . 
Não me decepcionei . 
O seu '' contar de histórias '' , mesmo que de o ponto de vista de o pai , que é quem conta metade de a história , é tão puro que é extremamente fácil se identificar com as várias situações que nos são apresentadas . 
Mas , apesar de isso , a história , mesmo não sendo muito inovadora , era muito divertida . 
Mas , em o decorrer de a história , fui me divertindo e esquecendo tudo o que eu tinha de pré-concebido , tornando o livro super agradável de ler . 
Eu simplesmente amei ler o livro fala sério pai , cujo livro demonstra de uma forma bem clara e divertida a relação entre pai e filha . 
Tocando em assunntos engraçados como a primeira troca de fraldas até a '' primeira vez '' , emfim digo que valeu muito a pena ter lido e recomendo para todos os adolescentes . 
Um livro bom que mostra o lado de os nossos pais e suas reações a perceberem que seus filhos estão crescendo ! 
Um livro bom , mas não é meu favorito de a Thalita . 
Eu só acho que gosto mais por o ponto de vista de a própria protagonista de a história , assim entendemos suas ideias e o por que de as coisas que ela faz e diz . 
Fala sério , que livro perfeito . 
Adorei , assim como todos os outros de a Thalita Rebouças me identifiquei muito . 
Recomendo muito , tanto esse quanto todos os outros . 
Achei o livro engraçado , e releria , mas apenas por ser engraçado . 
A divertida tijucana Malu volta em esse livro , que falando sério é muito divertido ! 
Agora é um de os meus favoritos :D 
Além da Thalita ser um fofa o livro de ela é muito bom ! 
Adorei ; D 
muito comédiia ! 
muito comédiia ! 
adorei bom ... ... 
Eu gostei de o livro que conta a historia de malu a o correr de a vida e com seus professores 
Amei . 
Ok , tietismo ' a parte o livro narra de forma divertida a relação de Malu com seus professores , de os três a os vinte e dois anos - de a pré escola até a faculdade incluindo alguns cursinhos - É um livro de gênero infanto juvenil portanto costuma agradar mais a galerinha de 12 anos . 
Mas eu o recomendo a todos que queiram dar boas gargalhadas ! 
: - 
MARCANTE ! 
Legal essa história por que me deu um assunto a pensar : Será que meu professores serão sempre assim ? 
passei a tratar meus educadores melhor depois que li esse livro . 
Divirta - se , leia . 
Adorei . 
Em vários momentos senti falta de a minha época de escola e até me senti um tanto arrependida por ter sido muitas vezes bagunceira em sala de aula : - Gostei de a mensagem final de o livro ! 
em o dia de os alunos forma aaluma falou com os colegas : - minha memoria esta cheia dale tomara que o ano que nem nao seja ela adorei o livro espero esta relendo - o . 
Eu indico o livro '' Fala Sério , Professor ! '' 
, é uma leitura infanto-juvenil que bem fácil de ler , e em MUITOS momentos iremos nos identificar com as vivências de Malu em a escola . 
Em um livro regado com bom humor e um vocabulário totalmente juvenil , Thalita Rebouças , penetra em o universo escolar - que para muitos jovens é um ambiente chato - e com leveza em a escrita retrata este período para que seja bem aproveitado e futuramente , fazer parte de as boas lembranças de a vida de seus leitores . 
Vale a pena conferir Fala Sério , Professor ! 
Bem legal . 
Taí , gostei de esse livro de Thalita ! 
É engraçado , dinâmico e relata coisas que , de certa forma , todo mundo que já passou de os 20 , viveu . 
Vale a pena ler . 
Muiiiiiiiiiiito bom ! 
O livro é demais , Um de os melhores livros que li :D :D Muito mais muito engraçado sabe ! 
Caguei de rir com esse livro , são histórias bem legais que te faz ficar tão fixado em o livro , que você não faz mais nada , só lê . 
É bom demais . 
Eu recomendo - yy ' 
Gostei de o livro , mais acho que esperava mais de ele . 
Esse livro é muito divertido ! 
Vale a pena ler . 
Um livro divertido onde Malu relembra seus professores , d euma forma hilária e simples . 
Um ótimo livro . 
Recomendadíssimo ! 
Um história fácil de ler e muito boa pra quem quer dar umas risadas de vez em quando ! 
Esse é de aquele tipo de livro que vc quer sempre ler ! 
Esse é o tipo de livro que eu gosto pra passar a madrugada lendo é divertido , pequeno e simples . 
Recomendo ! 
Esse , assim como os outros dois é muito bom . 
Mas eu gostei , o livro em si é muito bom ! 
muito bom 
eu adorei esse livro , pois ela conta a historia de como foi sua trajetória em a escola até os 22 anos , é muito divertido , é uma coleção ótima ... 
E o mais importante que eu achei em esse livro é que em o final ele procura valorizar um pouco esses profissionais que as vezes fazem tanto por nós sem receber muito pouco em troca . 
Recomendo ! 
Muito engraçado 
Assim começa '' O Apanhador em o Campo de Centeio '' , um verdadeiro clássico de a literatura mundial . 
Além de isso , o estilo é extremamente autêntico . 
A linguagem é outro ponto forte de a narrativa . 
A história , mesmo escrita há muito tempo atrás , é atual e se desenrola fácil . 
Esse livro surpreende em o começo , ele é narrado de uma forma muito diferente e possui uma história simples e sem rumo . 
É um livro singular , de leitura rápida . 
Gostei porque a história é envolvente e realmente dá vontade de ler . 
Li apenas por curiosidade , recomendo , mas não criem expectativas que a história em si não é nada de mais ! 
Ótimo livro , bem diferente de o que eu imaginava . 
Apesar de antigão , é uma leitura gostosa , com a linguagem bem moderna . 
Este livro é definitivamente um de os melhores que já li , afinal , todos nós temos um pouco de o Holden Caulfield dentro de si . 
O título é intrigante e sua justificativa , interessante . 
A o mesmo tempo que achei esse final ' frustrante ' , ele não deixa de ser belo já que em a vida mesmo , a gente não sabe muito bem de a onde está saindo e nem p / onde vai . 
Digo - lhes que não está entre as piores obras que eu lera ; por outro lado , muito longe de estar entre as melhores . 
E aí vai a resposta : em a maior parte de o livro , encantei - me com a sinceridade de o protagonista a o divulgar - nos seus sentimentos reais acerca de cada situação que o mesmo vivenciara em o decorrer de as páginas de sua história . 
Confesso que nunca ri e diverti - me tanto a o ler um livro - claro que em determinados momentos - , pois muitos pensamentos revoltosos que o personagem idealizava faziam com que eu me identificasse profundamente - é cômico você se deparar com um personagem que idealize situações de a mesma maneira revoltosa que tu as idealiza . 
Isso a o meu ver fora o ponto bárbaro de '' O Apanhador em o Campo de Centeio '' ! 
O grande ponto forte e charme de o livro ; a característica que mais me atraiu , e a responsável por eu ter o lido até o final . 
Suas gírias e repetições infantis de palavras são o grande toque para esse ponto especial de o livro - só criticou negativamente tal detalhe quem não entendera a intenção de o autor sobre tais características . 
Enfim , classifico - o não mais que um livro bom - leia apenas se for um crítico de a sociedade e tiver um senso de humor apurado em relação a o assunto . 
